（愛國大計）40 元收購陳年電話改裝變「華為」 網上低價促銷賺 60 萬

在中國不時都會出現山寨和翻版的案件，近日江西警方近日破獲一宗生產、銷售偽劣電話案。該犯罪集團以低價購買大量廉價的老年電話，並批量採購印有「HUAWEI」字樣的外殼等零件，偽裝成「華為」在網店出售。

該集團以每部 40 元人民幣的價格，購買大量廉價老年機
批量採購印有「HUAWEI」字樣的外殼等零件，偽裝成「華為」電話在網店出售
平均每天銷售 100 多部，累計售出 7000 多部，範圍覆蓋全國多地
【相關報道】樂拼涉抄 Lego 罪成 重罰主犯逾 1 億港元囚 6 年【下一頁】

今年 8 月，江西省萍鄉市公安局安源分局掌握到一條線索，轄區疑有藏匿在小區的假冒「華為」等品牌電話生產制售窩點，發現部分產品已經流入市場。為了不打草驚蛇，決定繼續監察收集證據。

至 9 月 14 日晚警方一舉拘捕 3 名疑犯。警方在公寓查獲了假冒的成品「華為」電話和待加工半成品手1300 餘部等，還有大量用於偽造的封裝機、假冒外包裝盒、充電器、外殼、面板、電池標貼等造假工具和材料。

經詳細調查後，該犯罪集團由今年 4 月起，租賃房屋用來製銷假華為電話。該集團以每部 40 元人民幣的價格，購買大量廉價舊機，再批量採購印有「HUAWEI」字樣的外殼零部件，以及標籤等製假原材料，並透過更換操作系統、外觀品牌標識、配件和包裝的方式，將該批廉價電話偽裝成「華為」電話，並在網絡電商平台，以 170 至 270 元人民幣不等的價格「低價促銷」。

自今年 6 月以來，該犯罪集團通過網絡交易平台，平均每天銷售 100 多部電話，累計售出 7000 多部，範圍覆蓋全國多地。總銷售金額達 200 餘萬元，非法獲利 60 多萬元。

搞咁多嘢先賺$200一部

騙案都識玩內循環